因管理不善而在全球最佳航.....

其實百份報係咪已經有standard template 比因航

國泰末路盛傳重組放棄港龍合併快運
因管理不善而在全球最佳航空公司排名跌出三甲的國泰航空，昨日傳出研究重組旗下航空公司架構的消息。「國泰港龍」品牌料被放棄，有機會與國泰航空或香港快運合併，並命名為「Cathay Express」。有消息更指，國泰將會裁減部分員工及要求機師減薪。國泰航空昨日回覆時未有否認傳聞，僅重申不排除任何措施確保度過危機。

國泰：不排除任何措施渡難關
據了解，國泰內部昨日不斷瘋傳相關消息，更傳出國泰會裁員，首先「開刀」的是航班營運（FOP）及機艙服務部（ISD）員工，亦有傳國泰港龍部分員工將獲安排調往國泰航空，部分則獲調往合併後的廉價航空，但仍有員工會被裁走。另外有消息指，國泰會削減利潤較低的長途航線，並縮減機隊規模，機師薪金將被減少約三成。

國泰航空發言人表示，不會回應傳聞，公司早前已表示，新冠肺炎疫情大流行，為社會和商界帶來史無前例的嚴峻挑戰，航空公司受到的打擊尤其嚴重。由於世界各地實施的旅行限制，令商務及休閒旅行需求在一段時間內將繼續嚴重受壓。鑑於目前形勢瞬息萬變，公司不能排除任何措施，以確保航空業務能夠度過危機，並變得更強及更具競爭力。

股東周年大會延期至6‧30之前
另外國泰昨日發出公告，原定在本月十三日上午十時舉行的股東周年大會，將會延期至六月三十日之前。大會將選舉或重選董事，續聘核數師並授權董事局釐定其酬金，另會動議數項普通決議案，包括批准董事局行使公司進行場內股份回購的所有權力等。

國泰去年年報顯示，截至去年十二月三十一日，國泰航空連同其附屬公司在全球僱用逾三萬四千二百名員工，其中在香港僱用的員工約兩萬八千二百人。國泰航空及國泰港龍航空則在全球僱用逾兩萬七千三百名長期員工，當中約七成八為在港員工。國泰航空及國泰港龍航空曾在去年招聘逾三千名員工，包括一千五百名機艙服務員及三百五十名飛行員。見習機師培訓計劃去年則有超過一百名學員畢業。

去年底逾3萬員工 營運236飛機
連同旗下附屬公司，國泰航空在去年底營運共二百三十六架飛機。當中國泰航空營運約一百五十五架客機及貨機，國泰港龍航空則營運四十八架飛機，香港快運則營運廿四架飛機。

國泰港龍航空前身為港龍航空，國泰航空與母公司太古集團早於一九九○年一月購入港龍航空的三成五股份，並在九十年代將國泰的北京與上海的航線轉移至港龍航空。至二○○六年港龍航空成為國泰航空全資擁有的附屬公司，以及在二○一六年正式易名為國泰港龍航空。

因航咗好多年，巴打昏迷咗幾多年先醒？

從來沒有
從來都沒有

訓左幾年?

arm arm 出來？

發現新大陸?

根本應該叫噃百分報因報

睇開頭就知方向報